\section{Kapitel 3:  Klassen}
Abenteurer sind außergewöhnliche Menschen, die von einem Durst nach Abenteuer in ein Leben getrieben werden, die andere nie führen würden. Sie sind Helden, die die dunklen Orte der Welt erforschen und sich den Herausforderungen stellen müssen, denen sich wenige Menschen stellen wollen.\\
Die Klasse ist die primäre Definition von dem, was dein Charakter tun kann. Es ist mehr als ein Job. Es ist die Berufung deines Charakters. Die Klasse prägt die Art und Weise, wie dein Charakter über die Welt denkt, mit ihr interagiert und die Beziehung zu anderen Menschen und Kräften im Multiversum. Ein Kämpfer könnte die Welt strategisch und sich selbst als nur ein kleines Zahnrad in einem großen Getriebe sehen. Im Gegensatz dazu könnte sich ein Kleriker als williger Diener im Entfaltungsplan eines Gottes oder als Konflikt zwischen verschiedenen Gottheiten verstehen. Während der Kämpfer Kontakte zu Söldnern oder einer Armee hat, kennt der Kleriker möglicherweise eine Reihe von Priestern, Paladinen und Mönchen die seinen Glauben teilen. Deine Klasse bietet dir eine Reihe von Besonderheiten, wie die Beherrschung von Waffen und Rüstungen durch einen Kämpfer und die Zauber eines Zauberers. Bei niedrigen Stufen bietet dir deine Klasse nur zwei oder drei Features. Mit zunehmendem Level gewinnst du jedoch mehr und und deine vorhandenen Features und Fähigkeiten verbessern sich immer mehr. Jeder Klasseneintrag in diesem Kapitel enthält eine Tabelle, in der die auf jeder Ebene erzielten Vorteile zusammengefasst sind, und eine detaillierte Erläuterung der einzelnen Klassen. \\
Abenteurer entwickeln sich manchmal in mehr als einer Klasse. Ein Schurke könnte im Leben die Richtung wechseln und sich in der Klerusklasse austoben, während er sich weiterhin als Schurke weiter entwickelt. Es ist bekannt, dass Elfen Kampfkunst mit magischem Training kombinieren und gleichzeitig als Kämpfer und Zauberer voranschreiten. Optionale Regeln für das Kombinieren von Klassen, das als Multiclassing bezeichnet wird, findest du im \textit{Players' Handbook}.
Vier grundlegende Klassen (aufgeführt in der Klassentabelle) sind in fast jeder DnD-Welt zu finden und definieren die meisten typischen Abenteurer. Informationen zu anderen Klassen findest du auch hier weider im \textit{Players' Handbook}.

\begin{figure*}[ht]
\centering
\header{Klassen}
  \begin{tabular}{l l l l l l}
    Klasse &
    Beschreibung &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Hit\\
      Würfel
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Primäre \\
      Fähigkeit
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Rettungswurf-\\
      Fertigkeiten
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Rüstungs- und \\
      Waffenfertigkeiten
  \end{tabular} \\
  Kleriker &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Ein göttlicher Streiter, \\
      der im Dienste einer \\
      höheren Macht \\
      geistige Magie ausübt.
    \end{tabular} &
    d8 &
    Weisheit &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Weisheit \\
      und Charisma
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Leichte und mittlere \\
      Rüstung, Schilde, \\
      einfache Waffen
    \end{tabular} \\
  Kämpfer  &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Ein Meister der \\
      Kampfkunst, der mit \\
      verschiedenen Waffen \\
      und Rüstungen \\
      ausgestattet ist.
    \end{tabular} &
    d10 &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Stärke oder \\
      Geschicklichkeit
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Stärke \\
      und Konstitution
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Alle Rüstungen, \\
      Schilde, einfache \\
      und Kampfwaffen
    \end{tabular} \\
  Schurke &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Ein Schurke, der durch \\
      Verlogenheit und Tricks \\
      Hindernisse und \\
      Feinde überwindet
    \end{tabular} &
    d8 &
    Geschicklichkeit &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Geschicklichkeit \\
      und Intelligenz
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Leichte Rüstung, \\
      einfache Waffen,\\
      Hand-Armbrüste,\\
      Langschwerter, \\
      Degen, Kurzschwerter
    \end{tabular} \\
  Zauberer &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Ein Meister der \\
      magischen Wissenschaft \\
      der die Strukturen \\
      der Realität manipulieren \\
      kann.
    \end{tabular} &
    d6 &
    Intelligenz &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Intelligenz \\
      und Weisheit
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
      Dolche, Pfeile, \\
      Schleuder, \\
      Schlagstock, \\
      leichte Armbrüste
    \end{tabular}
  \end{tabular}
\end{figure*}
